Sur la figure, on peut constater que le point $M$ situé sur la médiatrice de $[EF]$ 
est à éga;le distance des extrémités $E$ et $F$ donc le triangle $EMF$ semble isocèle en $M$.

\begin{center}
  \begin{tikzpicture}[rotate=20]
  \coordinate[label=left:$E$] (E) at (0, 0);
  \coordinate[label=right:$F$] (F) at (5, 0);
  \coordinate[label=above right:$M$] (M) at (2.5,2);
  \coordinate[label=right:$(d)$] (d1) at (2.5,3);
  \coordinate (d1) at (2.5,-3);
  \coordinate (d2) at (2.5,3);
  \node[cross=2pt] at (E) {};
  \node[cross=2pt] at (F) {};
  \node[cross=2pt] at (M) {};
  \draw[thick] (E) -- (F);
  \draw[thick] (d1) -- (d2);
  \draw[dashed] (E) -- (M) -- (F);
  \end{tikzpicture}
\end{center}

\paragraph{Preuve}
La droite $(d)$ médiatrice du segment $[EF]$ est un axe de symétrie pour le segment $[EF]$. On a~:

\begin{center}
  \begin{tikzpicture}
  \draw[->] (0,0) node[left] {$E$} -- (6,0) node[right] {$F$} node[above,midway] {\scriptsize Symétrie par rapport à $(d)$};
  \draw[->] (0,-1) node[left] {$M$} -- (6,-1) node[right] {$M$};
  \draw[->] (0,-2) node[left] {$[EM]$} -- (6,-2) node[right] {$[FM]$};
  \end{tikzpicture}
\end{center}
La symétrie axiale conserve les mesures donc $EM=FM$ et le triangle $EMF$ est bien isocèle en $M$.

\begin{propriete}[\quad\normalfont \itshape (réciproque de la propriété \no{1})]
  Si un point est sur la médiatrice d'un segment alors il est à égale distance de ses extrémités.
\end{propriete}